點解啲人可以咁黑心

晚晚失眠 個人都已經好頹
第朝仲要死死下去翻pt
對住啲西口西面嘅老屎忽
翻工零遲到零早退零缺席
都會俾人背後踩到地底泥咁
家陣唔翻full time就係垃圾？
講真一句 我依加翻工都係為左賺錢湊屋企人同交學費
阿媽早兩年跌一跌就尾龍骨骨裂
大大話話都60幾歲人
我又仲讀緊pt master 又唔放心佢繼續做侍應
所以專登揀翻pt 有咩突發事 都可以第一時間翻去處理
我咁做係為左兼顧屋企同學業
番工啲老屎忽唔知頭唔知露
鬧我死廢青 唔洗日日番學都唔勤力啲番工
唔加粗口 啲說話都已經好難聽
認真想問句點句依加啲人可以咁雙面
前一秒問細路番工番成點 辛唔辛苦 一齊食tea好冇
下一秒就走去同老細篤背脊 叫老細炒我
越諗越心寒 再係咁落去好驚自己鬱到有情緒病

正仆街黎

轉工算啦
咁仆街都忍

唉 如果唔係見呢份pt人工高 時間又夠彈性
都唔會繼續死哽落去

當初新入職佢哋都對我好好
一知我係pt高即刻轉哂口面

乖仔 錫返

又老又廢 咪唔抵得你人工高過佢囉

做咩事都好 了解下每一樣野 個人就會舒服好多
唔係成日淨係諗自己 或者人地會諗埋自己果一份

唔了解可以問 點解要喺背後單打
佢哋問我一定會答
但依加搞到我好似莫須有咁

日日番工對住佢哋真係好辛苦
都唔知可以點面對佢哋

當磨練囉
。食得苦中苦 方為人上人

啲廢老唔抵得你仲有發展機會仲有青春

人生唔會永遠都辛苦既。。做好自己。。人地講咩唔駛理。。